男子查七車牌被落案控告 當中至少五輛或為警方私家車

繼《鏗鏘集》編導因車輛查冊被拘控後，警方再落案控告一名今年8月被捕的自僱男子，指他涉嫌查車牌時虛報用途，並且未經同意披露車主資料。自僱男被控八罪，今午在屯門裁判法院提堂。據控罪資料，七輛被查車輛當中，至少有五輛據報屬於警方或警務人員的私家車；其中一輛屬於現職警長，而該警長被指曾於今年八月跟蹤黃之鋒。案件押後再訊。

根據控罪詳情並翻查《蘋果》資料，顯示遭披露車主身份的兩人，其中一人相信是一名警長；另一人則涉嫌瘋狂駕駛，切線兼撞向曾與他爭執的人。據了解，除了其中兩輛車未知詳情外，案中其餘五車輛均為警方使用。

翻查以往報道，上述警長涉嫌今年8月駕車跟蹤及滋擾黃之鋒。至於涉及瘋狂駕駛的司機，則被拍下駕車撞人後，踩油加速推行傷者數十米，當時一度有指司機疑是警務人員。

法庭應辯方要求，押後答辯，讓被告尋找律師、索取檢控文件及徵詢法律意見。署理主任裁判官張潔宜批准被告繼續以一萬元保釋。

張潔宜3隻字都知咩事

依家真係明屈

公義已經永遠係香港失去

被捕男子自從去年 6 月起受他人指使，在運輸署網上申請「車輛登記細節證明書」系統，申請超過1200份證明書。在申請過程中，他訛稱所獲取的證明書是用作法律訴訟及買賣車輛用途。證明書上面載有不同的個人資料，包括車牌號碼、車輛登記資料、車主姓名、住址、身份證號碼等。

瘋狂駕駛唔拉，拉個查車牌既

法庭：你地唔拉咋道德又然